漁護署中年女助理危駕撞斃途人 認罪判囚10個月停牌5年

漁護署合約農林女助理去年3月駕駛友人私家車，甫離開屯門大興邨停車場便失控撞開出口柵欄，及後撞倒一名正過馬路的五旬男途人，最終撞上輕鐵列車方停下，最終男途人送院搶救不治。涉案女助理早前承認危險駕駛導致他人死亡罪，區域法院法官祈士偉今判刑指，被告事後出現重大精神創傷，屬求情因素，惟事件是因被告差劣的駕駛態度而起，最終判囚10個月兼停牌5年。

法官判刑時引述被告陳潔芳（48歲）的報告內容稱，醫生指她事後對死者鄧錦榮（55歲）一家感到極度悔疚。法官指出，本案未見加刑因素，例如被告不是因吸毒或飲酒而導致超速，亦不見被告故意及持續超速並罔顧乘客等情況。法官也有考慮若干求情因素，包括被告過往駕駛紀錄良好、及早認罪，以及對事件感到後悔和內疚等等。

法官認為，本案雖然是危險駕駛，但嚴重程度屬較低類別，又指死者案發時並非使用行人過路處過馬路，也沒有使用天橋。

法官又指，被告事後出現重大精神創傷，屬於求情因素，故此額外減刑3個月，判被告即時入獄10個月。不過，法官亦指事件乃因被告差劣的駕駛態度而起，判她停牌5年，並需在停牌最後3個月內參加駕駛改進課程。

案情指，被告與友人去年3月28日早上8時許，先後駕駛電單車及涉案私家車離開大興邨停車場。惟私家車未有等候停車場出入口柵欄打開，便已撞上柵欄，並繼續駛往大方街，撞倒在私家車前方經過的死者，最終撞上一列輕鐵列車後才停下。而被告友人駕駛電單車離開停車場後停下，並在私家車出事時避開。

死者送院搶救後，同日早上9時45分宣告死亡。被告亦獲送院檢查，她在警員查問下表示案發時「踩錯掣」，亦坦言能看見途人，但未能避開。

點解撞完閘唔識停 再撞到人唔識停 再撞到輕鐵 嚴重程度都可以係較低類別

撞死人坐10個月
謀殺就終身

真係好撚on9

惟私家車未有等候停車場出入口柵欄打開，便已撞上柵欄，並繼續駛往大方街，撞倒在私家車前方經過的死者，最終撞上一列輕鐵列車後才停下
癲雞踩地板油?

女司機

我屌 撞死人一年都唔洗坐，5年後仲可以揸返車

10個月

女人想用把口剎停部車好似係

等睇女權人士入黎屌鬼

香港撞死人＋港共奴隸
狗官例牌輕判

仲輕過火魔暴動起底

講句口號都坐得耐過殺人

政權穩定性重要過人命，吹咩

我都想知女拳支持者點睇

車死人都係 10 個月，咁仲邊有人會砍友謀殺，個個死於車禍

唔可以咁一概而論

二個口判得真可笑，車屎人都唔駛坐一年

屌你件垃圾中女
咪撚學人揸車啦廢物

一條人命10個月

2004-8-29 大公報
【本報訊】北角琴行街昨午發生恐怖交通意外，一對母女依交通燈「綠公仔」過馬路時，一輛私家車轉彎後誤入行車道，逆線行駛直撞向過路人群，人們紛紛走避，婦人慌忙將兩歲半女兒推向一旁逃過大難，自己卻被捲入車底遭輾過及拖行，身受重傷。母親頭部受創，送東區醫院搶救，延至晚上七時四十三分因傷重不治，女童則傷勢穩定。

涉案女司機無飲酒

肇事私家車女司機姓李（四十四歲），事後接受警方酒精呼氣測試，證實並無飲酒，有人向警方稱因誤入行車線而闖禍。但有途人圍觀時，則聽聞有人說剎掣系統失靈。肇事女司機隨即致電親友，不久便有一輛保時捷跑車到場，接載她往警署協助調查。肇事私家車車頭，貼有遊艇會等多個會所的泊車證。

護女心切身受重傷母親許×虹(三十七歲)，及時被「撞跌」受輕傷女童錢×雯（兩歲半）。現場消息稱，許婦育有一對女兒，受傷女童是幼女，入讀附近的幼兒園，她每日都親身接女兒放學。

推開女兒被捲車底

昨日下午一時許，許婦如常接女兒放學，路經琴行街近七姊妹道一燈位，見行人交通燈亮起「綠公仔」燈號，便攜女兒手過馬路。此時，一輛由女司機駕的私家車載著一名約十六、七歲少年，自丹拿道右轉入琴行街後，道路指示只准左轉入七姊妹道，不准再向前行。但私家車越過七姊妹道的路口，仍然向前直駛變成逆線行車，正在過路的途人見狀，大驚四散逃命。

由於事出突然，兩母女走避不及，母親情急下不顧自己逃命，一掌推開女兒。說時遲那時快，許婦即被私家車撞倒，並捲入車底遭輾過，肇事私家車續衝前數米始停下。許婦躺在地上因極度痛楚而大叫；其女兒倒地撞傷嘴唇，站起身後被嚇得放聲大哭。

車禍發生後，途人分頭報警，對傷者不敢胡亂施援手。其時有街坊認出一名在區內工作的醫護人員剛巧下班路過，惟他對傷者只「看一看」，便不顧而去，惹得在場途人不滿，連喝倒彩。

兩歲女童僅受輕傷

兩傷者被送往東區醫院，母親因傷重不治，女兒情況穩定。
**********************************
本身判坐幾個月
最後條臭閪上訴變無罪
AFCD FA衰在無高級會所會籍

啲有錢佬想殺人
搵條友去撞人 畀返一二百萬佢
實大把人願意做 反正最多都係坐一兩年

撞死人無預謀吧
如果佢係有預謀咁撞咪一樣終生

諗起撞人架R2

冇預謀
隨機撞人事件

唔好諗得咁簡單得唔得

你車死一個你識既人, 有利業衝突既人, 佢就會查你係咪謀殺la

揸車撞死真係判得好輕

誤殺都以年計

睇錯以為10年

點會自己出面
竊聽風雲講套丁嗰集都係咁
咪古天樂收錢撞死周迅老公

10個月 我屌你老母

女人渣車

有包索帶坐得仲耐啦

女人撞死人判監好似係開埠第一單

個袋有條膠索帶就判幾年

撞死人十個月
書包有膠帶一年半
痴撚線

撞死人先坐10個月
香港法治世界級

冇預謀，因口角而打交打死人都要當誤殺咁審啦
係香港咁痴撚線，撞死人判得仲輕過拎住索帶觀星筆行街

依個時勢冇咗份漁記N仔

比起坐嗰10個月仲大懲罰

痴撚線左好耐了
有香港特色嘅法治。

都係政府養

女人揸車真係好恐怖

你話私了暴動火魔係咪on9

車上搵唔到索帶？

她在警員查問下表示案發時「踩錯掣」，亦坦言能看見途人，但未能避開。

如果佢個牌呢兩年內到期要重新考過

暴動五年，撞死人一年都唔洗

點解咁輕? 點解咁兒戲屌

記得呢單好撚癲
周圍撞都只係10個月

撞斷腳有50萬
不過你係藍屍先得

然後暴動果D幾多年話?

發覺踩錯製>尖叫>繼續尖叫+地板油

女司機日常

死人先10個月

唔知死者家屬可唔可以民事告佢

呀～呀～呀～

呢單好慘
我細細個就成日去個間影相鋪影相
呀媽有日同我講,話佢個女第二日問媽媽去左邊

2021年
有人仲想喺香港找尋「天理」？

死者案發時並非使用行人過路處過馬路，也沒有使用天橋
咁都抵死, 最憎人亂過馬路

一啲阻嚇性都無
啲女人揸車想去邊就去邊
唔撚用腦諗吓可唔可以轉

法官英明

帶索帶都判得重過撞死人

又係女司機
好似沙特咁最好

根本女人考就應該難度高d

坐10年 永久停牌就差唔多

10個月仲快過非法集結啵。

撞死人十個月
索帶一年的

不嬲都講緊撞死人最抵

好似呢度有開過po

非法集結仲重過撞死人
手足下次醒目

睇你咩色
黃色就重判
藍色就輕判

撞死單車友果位消防佬呢？

國安坐幾碌依殺埋戈坐半年香港？

停牌5年, 係咪即係停完5年, 唔洗再考過就可以再揸車?
如果係都幾撚on9

被告胡韋延（20歲）早前被裁定管有攻擊性武器及管有物品意圖損壞財產罪成，今（4日）於西九龍裁判法院判囚8個月。裁判官王詩麗形容被告「悔意來得太遲」，強調涉案雷射筆有一定殺傷力和危險性。

撞死人10個月
非法集結都多過佢真係
典型政治打壓嘅地方

CLS

咁都無罪？
仲有天理？

呢單之前睇番D片
條女部車係冇收過油 一野衝出馬路
10個月真係DLLM
永久停牌就岩啦

改判老不罰5k+停牌一年
鬼叫人地揸遊艇

難得既好人 香港法治一向都係屎 只不過抗爭令到大家開始醒同浮上面

公義？

要冧友嘅話 揸車殺人真係最抵玩

管有觀星筆坐一年以上，撞死人10個月

一條命先十個月
依家行出街帶把六角匙分分鐘都坐得多過佢

記得呢單死者好以係連登某位巴打嘅家人

5年後又一條好漢
人命賤過地底泥

10個月坐監可以體驗下高速撞人

邊個話謀殺終身? 你睇仆佳仔

拎幾條索帶嚴重過撞死人

誤殺—＞無預謀—>坐十個月

非法集結坐15個月 痴痴地

政治犯以年計

法例都係針對政治「犯」

香港法律 窮人含撚

而家香港法律 含十條撚都唔夠

好撚記得呢單
咩叫法律面前窮人含撚就係咁解

攞死人唔駛坐都試過
2004年

咁都唔終身停牌、有錢真係大晒

如果我係受害者家人，就等佢放監嗰日揸㗎車去車死佢，反正只係坐10個月